<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<CDocSection xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" Visible="true" Indent="-1" TitleCss="" GUID="570bdfee-b4c8-42f9-bf5f-9c391d88bc17" Title="Doc_PC">
  <DocInfo>
    <Publisher />
    <Citation />
  </DocInfo>
  <Text><![CDATA[]]></Text>
  <DocSections>
    <DocSection Visible="true" Indent="0" TitleCss="" GUID="d9c1a857-6b9a-4eff-bf38-d96817b62f9c" Title="Información de la fuente">
      <Text><![CDATA[Nombre de la fuente: Estadística del Padrón Continuo<br />
Organismo responsable: Instituto Nacional de Estadística (INE)<br />
Período: 2003-2018 (anual)<br />
Fecha de referencia: 1 de enero<br />
<br />
]]></Text>
      <DocSections />
    </DocSection>
    <DocSection Visible="true" Indent="0" TitleCss="" GUID="eb81e8a5-7897-4dcb-8ca8-e0ee60710f44" Title="Contenido de la fuente">
      <Text><![CDATA[Qué se cuenta: Población residente en España. Cifras oficiales de Población a 1 de enero.<br />
Escala territorial: el lugar de residencia se facilita para distintos niveles de desagregación territorial: nacional, comunidades autónomas, provincias, municipios y secciones censales.<br />
Variables: sexo, edad, nacionalidad y lugar de nacimiento<br />
<br />
El Padrón Municipal es un registro administrativo donde constan los vecinos del municipio.<br />
Su formación, mantenimiento, revisión y custodia corresponde a los respectivos Ayuntamientos. Los Ayuntamientos deben remitir al INE las variaciones mensuales que se producen en los datos de sus padrones municipales.<br />
El INE, en cumplimiento de sus competencias, realiza las comprobaciones oportunas con el fin de subsanar posibles errores y duplicidades y obtiene para cada municipio la cifra de población a 1 de enero de cada año que configuran las <b>Cifras Oficiales de Población de los Municipios</b>, las cuales se aprueban por Real Decreto.<br />
A su vez, el INE produce la <b>Estadística del Padrón continuo </b>que se elabora a partir de las variables básicas que contienen los ficheros. Esta es la fuente que se utiliza.<br />
<br />
]]></Text>
      <DocSections />
    </DocSection>
    <DocSection Visible="true" Indent="0" TitleCss="" GUID="20065233-9b9b-41f1-93d1-a885d578673c" Title="Variables y valores">
      <Text><![CDATA[Lugar de residencia<br />
Sección censal<br />
Municipio<br />
Provincia<br />
Comunidad Autónoma<br />
España<br />
<br />
Sexo<br />
Hombres<br />
Mujeres<br />
Relación de sexosMujeres por cada 100 Hombres<br />
<br />
Edad<br />
Grandes grupos de edad<18, 18-34, 35-64, 65+<br />
Grupo quinquenal de edad0-4,…, 95-99, 100+<br />
Edad mediaCalculada por la estructura de edades simples, y sumando 0,5<br />
<br />
Lugar de nacimiento<br />
<br />
Nacidos en España<br />
En la misma provincia<br />
En otra provincia<br />
En antiguos territorios españoles<br />
<br />
Nacidos en España<br />
Comunidad Autónoma de nacimiento<br />
<br />
Nacidos en el extranjero<br />
Unión Europea<br />
Resto de Europa<br />
Norte de África<br />
Resto de África<br />
Latinoamérica<br />
Sur de Asia<br />
Este de Asia<br />
Resto del mundo<br />
<br />
Nacidos en el extranjero<br />
Primer lugar de nacimiento por grandes regiones<br />
<br />
Nacionalidad<br />
Españoles<br />
Extranjeros<br />
<br />
<br />
]]></Text>
      <DocSections />
    </DocSection>
  </DocSections>
</CDocSection>